# Data Science
隨著 NN 與 Deep Learning 的成熟，不知道有多少同學願意投入相關的領域？

由於小弟不在 ML 與 AI 的圈子當中所以細節不是很清楚，但是根據朋友的說法，
目前 ML 與 AI 主要發展的領域包含經典的「電腦視覺」、「自然語言」以及趨勢預測。
應用的領域就不是這麼固定，包括醫療、資安、廣告聯播網、汽車工業、航太、輿情分析、機器人、QA
以及金融，都是愛用的領域，不過台灣實際有多少真的願意燒錢進行相關研究、研發的公司就不得而知了，
當然如果要將「高級參數 tuning 員」也算進去就不少。市場上有太多打著 「AI」 或是 「智慧XXX」
的名義銷售各項產品與服務，實際上背後有太多是透過基礎統計算出結果。

雖然離開這個領域一段時間了，不過還是要提醒有興趣加入這個圈子的朋友，因為還沒進入職場所以勢必對
domain knowledge 不熟，因此 ML 與 AI 的各種方法，請將他們視為工具，強烈建議熟稔這些工具的
特性，包過處理甚麼類型的資料，大致的演算法與概念。這樣進到業界之後，拿到資料與任務時，較有機會
挑選到對的工具完成任務，不然只會是 garbage in garbage out (像愛涅爾電魯夫一樣)。

再來，如果有領域目標的朋友，可以多花一些時間了解該 domain knowledge。同上述，對於你所處的
領域愈熟悉，愈能取用有意義、有關連的資料進行分析與處理。例如假設要走金融的股市預測分析，必須了解
股市的價格受到時間、公司營運狀況、投資訊息、政策、外資法人等多方面的影響。曾經親耳聽過將個股若干天數
的股價「打散」作為資料並使用 Tensorflow 訓練模型，試圖預測未來趨勢。這個案例中實驗者明顯忽略了
股價具有時序性，隨機打散這樣的前處理無法說明或是模擬任何交易狀況只是讓資料變得毫無意義罷了!

更多的 ML 與 AI 介紹請參考
[2019 iT 邦幫忙鐵人賽 - 英雄集結：深度學習的魔法使們](https://ithelp.ithome.com.tw/users/20112540/ironman/2064)。
